remdesivir公司回應專利被盜：保障權益重要，但救病人至為重要！

正當美國吉利德(Gilead)公司的原研藥瑞德西韋成為武漢肺炎救命藥在中國臨床適用之時，2月4日武漢病毒研究所搶注瑞德西韋專利權事件令公眾震驚，吉利德CEO回應事件時稱：專利不是我們的首要任何，我們的責任是治病救人。

2月5日一段吉利德CEO 丹尼爾·奧戴（Daniel O’Day）回應搶注專利事件的視頻在社交媒體上傳播。

在記者提問後，奧戴錶示：我想給所有人的信息是，這對我們應對全球健康問題沒有任何影響。我只是想非常清楚地表明，我們的責任是患者。我們的首要責任是尋求正確的臨床項目，通過科學和臨床證據確定該藥確實能對患者帶來影響，與此同時如果確定可以提高產量，我們會將將藥品提供給全球需要的患者。

專利不是我們的首要任務。我想說的是，因為我和我們的專利同事核實過，就像我們在吉利德的任何藥物一樣，我們不僅為這種化合物申請了瑞德西韋（Remdesivir）的專利，還為它在世界各地的應用，包括冠狀病毒申請了專利。但我們不會陷入專利糾紛。我們會找到一種方法來幫助病人，當然保護我們的知識產權作為一個獨立的步驟，但患者至上。

（Q: Recently there was some reporting that China’s Wuhan Virology Institute together with the Chinese Military Academy, they applied for the patent of Remdesivir. So obviously this is a delicate balance between fighting the epidemic, saving lives, vs IP protection question. So it’s a little bit probably delicate. But I do want to know what is Gilead’s reaction to the application and what’s Gilead’s stance if China’s IP authority approves this application, and how we’re going to continue to manage the control of Remdesivir development and also retaining the right to help fighting the epidemic.

A: Thank you so much. It’s a very relevant question. And obviously it just came out overnight, and like everything with regard to Remdesivir, ah, you know we are moving as quickly as we can. I think my message to you and everybody is that has no impact on what we are going to do with global health. I just want to be tremendously clear here that our responsibility is the patients. And our responsibility is number one: pursue the right clinical programs to determine whether or not this medicine has impact with patients or not, and it’ll be driven by the science, by the clinical evidence. And at the same time, ramping our production up, in the event that it does, we can get this medicine to as many patients around the globe as needed. Patent is not at the forefront of our minds. I will say, ‘cause I checked with our patent colleagues, that as we would with any medicine at Gilead, we have patents on Remdesivir, not only for the compound, but also for all of its use including coronavirus in regions around the world. But we will not get into a patent dispute, we will find a way to help patients, and of course, we will protect our intellectual property as a separate step of the process. But patients first.）

醬油:

推。。。

人地都比你用
唔偷註冊啲藥會廢左？

想賣錢回血劍

梗係啦
靠支那根本冇可能生產到
之前睇過一篇文
好似係話唔可以就咁樣整出嚟
要加啲緩沖劑入去
如果唔係藥效太勁，人頂唔順

一帶一路市場，G7 市場，中國封閉式市場
中共表示日落帝國都要比面我華為，難道藥物不是 ?

主要搶住係中國註冊，係唔想俾外資食，一陣全國都高呼美帝萬歲點搞
一切都係以中共江山為考慮

這就是美國爸爸跟支那豬的差別

唔緊要啦

唔係話免費搜權比佢咩
做乜仲要搶注冊咁難睇

支那真係樣衰

中國論壇link
就係呢篇文底下啲comment講嘅

少年，你太天真了

有d人種同害蟲一樣，係應該要係世界上面消失。

真君子也

中共唔想俾其他支那人註冊專利，所以即刻註冊。
但既然係幫人老共又賣到隻藥咁貴，好難幫你兜姐

高官專用, 低端人口你死你事

藥廠就梗係為錢
R&D 階段根本係賭錢
但係去到咁嘅地步 可以講啲咩

完左會同佢計數, 依家反枱左膠實話無人性

第二 round 貿易談判會同佢慢慢計, 好在依家美國話事果 d 唔係左膠

大國風範

最想知，大陸知道咗個配方? 定係剩係攞人個名注冊? 再出假藥扮真藥?

我在呢度呼籲巴士、地鐵、航空、入境、同海關工會在2月10日或之前盡快表決通過罷工

而家疫情有爆發跡象，十萬火急！藍田女手足全家確診武漢肺炎，請大家幫手簽下面的聯署：

大家幫手行多步宣傳下比你ig,fb,tg,Twitter 同身邊既朋友。
另外大家亦可以透過聯署同twitter自行遊說美方人員

呼籲研發出肺炎解藥的美國藥廠供貨香港救手足救香港人

給予港府壓力封閉所有連接中國大陸的口岸

請求美國CDC、軍方醫療船派遣人員到香港

聯署要求世衛主席辭職

美孚手足被爆頭要推上 twitter

加入工會，組織力量
⚠️工會大全⚠️

Twitter：
NCM Yue

美國國務院

美國駐港總領事館

Fb：
美國駐港總領事館

GOD BLESS USA AND HK!

又左膠

大家不要跟車太貼，武漢肺炎，可能同德利吉有關連。

比人屌五毛仲洗

on撚鳩